
\medskip

Romane souhaite préparer un cocktail pour son anniversaire.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Document 1 : Recette du cocktail

Ingrédients pour 6 personnes :&Document 2 : Récipient de Romane\\ 

\begin{pspicture}(5,4)
\uput[r](0,3.75){$\bullet~~$60 cl de jus de mangue}
\uput[r](0,3.25){$\bullet~~$30 cl de jus de poire}
\uput[r](0,2.75){$\bullet~~$12 cl de jus de citron vert}
\uput[r](0,2.25){$\bullet~~$12 cl de sirop de cassis}
\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(5,4)
\psellipse(2.5,3)(2,0.4)
\psarc(2.5,3){2cm}{-180}{0}
\end{pspicture}\\
Préparation : &\\
Verser les différents ingrédients dans un récipient et remuer.

Garder au frais pendant au moins 4~h.&On considère qu'il a la forme d'une
demi-sphère de diamètre 26 cm.\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\emph{Rappels :}

$\bullet~~$Volume d'une sphère : $V = \dfrac{4}{3}\pi r^3$

$\bullet~~$1~L = 1~dm$^3$ = \num{1000}~cm$^3$

\medskip

Le récipient choisi par Romane est-il assez grand pour préparer le cocktail pour 20
personnes ?

\medskip

\textbf{Il est rappelé que, pour l'ensemble du sujet, les réponses doivent être justifiées.\\
Il est rappelé que toute trace de recherche sera prise en compte dans la
correction.}
